唔該不斷話香港樂壇已死嘅入一入黎

今日叱吒有感而發，廣偉拎男歌手，代表佢勤力左十年，隱世左十年，係有回報，小明拎女歌手代表捱係會有回報，會有樂迷欣賞，我自己好開心見到。雖然mk情歌贏左假使世界原來不像你預期，我唔係話長相廝守唔好聽，但最歌份詞唔應該係咁，另外宋禮勤幾十歲人仲同人爭獎，唔識放手，係佢錯，但係假使樂壇不像你預期，我地係咪都應該要懷著一顆謙卑來面對不安的天氣呢？近年泡菜當道，好多人寧願睇泡菜聽泡菜都唔支持廣東歌，本地音樂人又點會有心機創作，你地又有咩資格話香港樂壇不知所謂，一代不如一代呢？希望仲關心香港嘅你地，可以喺新一年用少少時間聽廣東歌。

推

1999

你老母就1999

你去餐廳 D菜式好新穎但唔好食
你會唔會繼續去食話支持間餐廳去出更多新菜式啊

D歌唔岩聽咪唔好聽 點解要逼自己去聽去支持佢地
真係好聽既廣東話歌 根本唔洗你特登去逼自己聽你都會去聽

首先 用播放率黎分高低已經係件on9既事

點解香港好似無人做edm

up乜，係咪要聽過啲歌先會明

乜野不安天氣

就係因為咁先有我最喜愛嗰三個獎，但係最歌係長相，只可以話現場觀眾品味未能反映大眾。

Kpop同canton pop都係垃圾

你完美演繹樓主所講既問題

反映到大眾播 反映唔到連登姐 攪清楚邊度係大眾

你以為姐

其實廣東歌真係有好多好寶，係 我都覺無以前咁好，但至少有啲歌手既歌唔係下下情情愛愛咁悶

方皓玟 做左咁耐音樂 講社會 有邊位歌手敢講敢唱？一手包辦曲詞 但就係因為公司細無後台 就算紅到歌都唔紅人

鄧小巧 好多好鼓勵到人走過低潮既歌 但因為唔靚唔係大眾想要聽偶像 乜都紅唔起淨係記住佢個半杯水

事問英文歌韓文歌你地又係咪真係了解到啲歌詞意思？

自暴其短

有啲人聽係因為日日都聽到而跟風聽埋一份 識唱既都係個幾句 純粹唱到個音就話首歌好聽

根本好多人都唔知首歌唱緊乜

聽歌唔撚聽旋律？
寫詩啦去
唔同人有唔同想要既野
用hiphop做例子
trap講氣氛/old school講意義玩詞
你拉唔同approach既野黎講無意義

香港樂壇真係已死
無一個藝人真係有巨星嘅感覺
就算一兩首歌彈起都只係彈起首歌
班藝人一樣咁dup
仲有乜乜頒獎典禮 0幾年果陣就係𥄫實邊個邊個拎
而家？ 呢個a下個b 全部都預計到係果幾個
仲有個方XX 唱來唱去都係果種歌路 十足十林奕匡咁 你地悶唔悶？

我發覺連登仔憎既都係唱live 好
克勤joey call star 刀削面 欣宜
反而去撐小明 endy juno phil 個堆

咪撚係 唔支持d垃圾就話阻住發展
老撚奉等你成材？ 唔好聽就唔好聽嫁啦

呢個真

我同意支持廣東歌
不過香港樂壇已死又係事實

以叱吒計，十大有幾多首真係好聽? 甚至有邊首足以流傳多十年?

今晚有mk鋒同Eason, 咩玉蝴蝶活著viva K歌之王由我中學唱到而家
對比今晚啲得獎歌?

再睇tvb個所謂頒獎禮，成班星夢唱電視主題曲就代表左個"香港樂壇"

今年已經好過之前好多倍
唔係點會今年會有janice小明攞？
今年係最好睇 我話既

死唔死真係視乎你點睇
你可以話得獎的歌唔好聽,但同時有好多高質的廣東歌存在
如果以質素黎講,我唔會覺得樂壇已死
好似岩岩柏乳同sunny都有講,香港其實仲有好多音樂,視乎觀眾有無心去發掘
多D搵黎聽,或者你都會覺得其實樂壇未死

我都覺，又有霆鋒，Eason個live又幾好

即係如果無左啲老pat pat就無野睇啦

希望咁多位話香港樂壇已死既人 係真係有去聽過近年出既廣東歌

林海峰都上連登

講真30周年都無4大天王出來講兩句就知咩事啦，得罪講句，今晚攞獎個班人同四大天王同期出道既話，連幫佢地含撚既資格都無，求其送禮勤都贏呢班人幾條街啦

連香港人都唔撐香港人咁仲有邊個撐？

咁好既歌手都要用咁多時間先證明到自己
香港真係有樂壇咩
宜家歌手要紅基本上唔簽tvb間星夢根本冇可能紅
因為其他唱片公司基本上唔會去捧新人
就算捧都好難更佢有更多人認識
因為tvb要壟斷市場 任何有關音樂既野都比哂間垃圾星夢 而電視就係最廣泛既宣傳媒體
結論就係 新歌手要紅就要入星夢
而星夢入面 填詞既唔知有冇讀過小學
而寫曲既基本上千偏一律 聽到都知係果間垃圾公司出品
係呢個情況下 根本好難會有新血去支撐樂壇
亦好難會有其他聽得入耳既廣東歌

大家點解淨係接觸主流音樂？其實香港都好多獨立音樂好正 只係你哋又唔聽又話乜乜柒柒已死

一句講哂
TVB 累事

樂壇已死

唔好聽自己唔改善，反而要去怪聽眾唔支持？支咩持？如果廣東歌本身係好聽係高質吸引嘅，我哋就一早鳩衝左去聽啦，洗鬼聽外國歌咩。

唔係我地唔支持呀，係根本支唔落呀，你要支持都起馬要有水準呀大佬

憑咩要人鐘意
獨立一定係好？ 一定要support?
我就迷hiphop既 因為打動到我
咁我點解要聽埋其他我唔鐘意既野？

屎就要照食 因為係香港既屎🇭🇰
講野唔經大腦

香港邊有樂壇 得娛樂圈咋

新 = 未聽過
舊 = 關愛座

用呢個思維屌走哂有心做本地音樂嘅人
香港樂壇就係俾你哋班mean精搞彎哂

天真 如果只用播放率分高低李克勤就唔會拎男金啦
你懂的

又唔係喎 今年聽開903班人
又真係會俾神奇之旅同追憶~~~~~~~~~~淥熟耳仔

至憎d人成日話以前以前
最撚好笑既依家最hit既kpop 入面hit既組合有幾多個可以放上大台唱live 比你3成好冇
唔好唔記得人地去到美國登台 係靠成個國家既經濟
香港有政府幫拖咩? 唔好話廣東歌呀
廣東話都面對好大危機啦

至撚搞笑係上面堆連登仔學人講質素
咩係質素? 用以前四大天王做準則?
又會話唱黎唱去都係垃圾mk歌 一成不變唔識改善
冇錯 如果四大天王今時今日先唱歌 都會比人叫做mk仔
你見條mk始祖都比人話有唱功就知咩事
當然mk都可以有料 但連登仔逢紅必反 唔係咩新鮮野

咁用外國做標準? 韓國d電音歌咪又係dup返黎 外國好多歌都係罐頭歌
當佢地真係有水準 到時你地又話抄外國冇撚用 我聽外國唔好?
水準水準 你班成日笑鳩香港樂壇既就真係比d水準我好啦

香港比香港人撚死
香港樂壇就比你班唔撚聽又要屌既香港(聽歌專家)撚死

香港樂壇已死 依句野 你班冇資格講

香港人自己都唔撐自己人做既音樂， 雖然今年叱咤我好開心因為全部獎都實至明歸， 但我對香港樂壇已經唔會再抱有咩期望， 香港人最鐘意搞死自己既創作， 好快GG

其實睇你覺得咩為之'香港樂壇'
如果係講緊TVB 咁肯定死左

香港根本冇自由而熱門既音樂平台
如果要講 咁肯定係YouTube
但YouTube 並唔係得香港歌

係 香港人連自己嘅樂壇都唔支持
我一早都覺得香港樂壇已死
死唔係死在班歌手 一班歌手 作曲人 填詞人都好落力爲香港樂壇創作出一堆好歌出黎
但死係死在於香港嘅樂迷 走去聽埋泡菜啲歌 之後又要屌香港頒獎禮又話乜撚野一首都唔識個啲
身為香港人連自己本地樂壇都唔支持都算 仲要加多腳去踩 去踐踏
香港樂壇真係已死

又係d盲撐言論
好聽 歌詞填得好 mv制作用心 自然有人支持
你唔好聽 詞又九唔搭八我點解要支持？
一定要人支持你 你自己先識進步？

Btw 李克勤食屎啦 奶共歌冇人講

北京北角

玉蝴蝶k歌之王論歌質素唔通好過霸氣情歌3am好多？係咩令到廣東歌傳唱度低左，咪一班自以為清高唔聽廣東歌的香港人囉

講得岩，d人聽都未聽就話垃圾，唔好有働何一首歌係可以唔聽就知係垃圾？

事實係四大天王係今年出道的話，通通都比香港人當垃圾，計唱歌黎明劉德華好得過陳柏宇側田咩

都半死架喇
最歌又係口水叫春歌
最女小明拎到我都只係覺得係肥西冇PLUG 歌
最男就吹奏左咁耐,終於有,唔多唔少都係因為上年遺珠仲加傳媒,100毛吹奏先有
加上坤狗今年D狗又係食屎先冇

好多其實係連主流都唔點聽 就屌咗先

你未聽過就知唔高質？邊首外國歌你唔使主動按入去聽係會自動出現係耳邊呢？根本你地呢班人有份搞死香港樂壇

但呢班人同時又會話十幾年前余文樂shine方力申個堆歌好好聽好有回憶

老老豆豆，而家d 歌宣傳真係小過以前咩？
稍為好聽or 有故事既fb都會瘋傳啦。

唔好再自欺欺人講咩香港人唔支持啦，實質係資訊發達左，接觸多左唔同市場既音樂，對比下自己做得差過人，其實輸得心服口服，唔通人地付出既野小過你地香港歌手？

咁真係難聽嘛

咁真係冇計， 香港人就係咁，你做得愈勤力佢愈踩， 又屌冇新意， 又屌抄歌， 頂你泡菜D 歌我真係睇唔出邊忽有創意， 成班倒模整容樣係度跳， 呢D 咁既垃圾既concert 飛可以賣斷哂， 香港人係鐘意睇歌， 唔撚係聽歌

收皮啦
咪又係淨係識聽埋D神枱野喺到扮代表
最睇唔撚呢類人

最撚簡單地下音樂比人踩撚到盡
垃圾正苦係撚咁打壓已經冇撚人關心過。

樂壇真係好快死架喇
有咁撚多盲粉豬兜觀眾

有部分香港人覺得
聽廣東歌=老土，唔跟上潮流
聽外國歌，最好就有咁冷門得咁冷門=型，有品味，有taste

樂人 媒體 樂迷
對樂壇都有責任

樂人 好簡單 專心做好音樂
媒體 開放 容納多啲不同類型聲音
樂迷 聽歌批判啲聽 唔好盲撐盲屌

而家主要問題係媒體 尤其電視嘅壟斷
前排禮拜六日啲黃金時段淨係播老歌 勁歌規模細 TBB 淨係預自己友玩
基本上大部分人都係電視餵咩聽咩 養懶晒接受程度自然低

樂壇已死個情況
主要都係形容水面堆歌主要都係咁上下Style 元素唔多
希望非主流嘅音樂可以多啲影響到水面嘅音樂創作
甚至上到水 而不失特色 近幾年其實樂觀咗

玉蝴蝶k歌之王唔好過霸氣情歌同3am?

一班自以為清高唔聽廣東歌的香港人係近年先出現? 我當年都有好多朋友剩係聽外國咩spice girl backstreet boys , 又或者日本kinki kids 果啲

將廣東歌沒落賴落"一班自以為清高唔聽廣東歌的香港人", 未免係將問題簡單化吧

一句講哂買碟支持

台灣啲Ballad 風格隨時仲單一過香港

成個樂壇的確一潭死水，自毀公信力，啲頒獎禮真係得啖笑，如果當今樂壇係堅料嘅話，今時今日根本唔洗拎返四大天王/哥哥/mk鋒出嚟鞭屍消費，仲要睇到拍案叫絕，李克勤之流亦應該晨早收咗山

其實香港成個娛樂圈都萎縮緊

廣東歌流行度越黎越低
港產片出產少而且質素唔高
港劇更加唔洗講

要討論既麻煩先將目光擴闊
所謂樂壇已死並非一個單一問題，或只由於一個原因

其實真係睇你肯唔肯去搵，去聽

今日上台rap過一段嘅doughboy其實都有好多好嘅作品，幕後又做過唔少remix

唔同genre香港都有好多人做緊嘢

只係等更多人去認識

其實好多香港人肯俾錢買唱片睇演唱會，但睇live真係可以放啲，投入啲

樂鬼觀咩落棺就有份喇
你走去問下有幾多人睇頒獎典禮先知有呢首歌存在啦

笑撚咗
點解mk情歌會贏?
因為有乜嘢聽眾咪有乜嘢嘅音樂
好明顯情歌係令人容易共鳴
情歌乜年代，乜語言都有，嗰陣又唔見你哋屌剩出情歌

好唔好聽真係好主觀
有啲歌無可否認係要求聽眾有一定人生歷練先有共鳴

話唔支持有心嘅本地歌手
不如話真係好少有一首令人覺得好聽而有共鳴嘅歌啦

至於乜乜獎
認真就ON9喇，不嬲都係豬肉獎，
睇金主話事唔係咁天真真係以為係以"歌"嚟比較掛?

自命清高? Sor 我係自命正常渣
唔食M記junk food 鐘意食精緻粵菜, 法國gourmet 又係我錯?
間唔中入M記望吓, 三十年如一日, 流水作業千篇一律不在話下,
音樂淪為包皮, 濕鳩歌星同份歌詞先係主菜
仲要俾班咬住個signature 安格斯免治牛乜春包嘅人笑你食西餐扮嘢

你慢慢妹你塊上品安格斯, 然後每年1月1號慨嘆香港人唔識食啦

有一班人聽非主流歌，然後呢啲非主流並未流行
就慨嘆香港樂壇已死
覺得自己先係識聽嗰一個

不如探討吓點解非主流會係非主流啦
點解無法令大眾共鳴好過啦
唔去探討原因反而怪世人唔識聽，世界已死

要等十年先好食

當連登仔話「外國歌」點點點好過廣東歌既時候
知唔知佢自己講緊既「外國」樂壇有幾咁大
知唔知「外國」樂壇一樣有無數既罐頭歌同口水歌

成日講到外國大部分都好高質咁
只係量太大，1%高質都聽到你嘔

死?六七年前,MKpop盛行後繼無人就真係死左段時間,舊年同今年頒獎典禮我都有睇 我覺得香港樂壇係要準備重生

屌 真係好撚煩
係喇係喇 全世界都唔比機會後面d人上位喇
乜撚野比機會佢地？
係好聽 就會一傳十 十傳百啦
有實力 唱得好聽 自自然然就會受歡迎
公廁首到此為止MV成本應該係$1000有找
就算用極少資源拍個其實好普通mv又點？
點擊率都係過千萬
原因就係因為佢首歌班mk鐘意 就自然受歡迎
至於近兩年成日見到有人吹奏陳柏宇
Sorry 我真係唔識欣賞
係吸引唔到我就吸引唔到我
就算你好似TVB比盡資源
瘋狂洗腦播誰能及我驚天動地
係唔鐘意就唔鐘意
點解唔鐘意班[後輩]既歌就係唔支持樂壇？
成日話支持支持 用本地 同支持樂壇作為理由
去聽一首歌 同收400蚊去簽名會現場舉牌做打手係無分別

我每次見到個唔識既新人名同歌都特登click入去睇
結果都係屌一聲熄左佢
比機會新人去改進？
點解我要浪費時間去比機會佢地污染我耳仔？
Eason 新秀時期已經可以吸引到我
支持到任我行時期喇
就算佢老 食煙食到聲沙 一開聲仍然可以吸引到我
聽完佢首歌再想聽多次

同意

一首歌可以令到你不斷不斷咁聽 咁呢首歌好成功

聽左唔好聽所以唔支持係合理
問題就係好多人聽都唔聽就話樂壇已死
岩岩入叱吒個post睇,好多人話D歌聽都未聽過,又話唔識邊個邊個歌手
然後就放低一句樂壇已死

pop都係垃圾

我係話在座咁多位

呢個都變撚左年紀講完一次又一次
由一堆好歌吸引人去聽變左依家要聽眾自己去揾都講得出
由以前頒獎首首都街知巷聞
到依家夠膽死可以有D歌係一大堆人冇聽過個歌手冇人識
認真咁樣俾人遺忘
話咩樂壇已死都真係雖不中亦不遠矣

出道夠年數又唔消失嘅就有獎攞
宜家係響一堆B級嘅野入面揀個最好嘅出黎咋

其實以前未流行上網之前
d歌點可以街知巷聞嘅呢 ?
以前真係會去等隻碟出即買

唔係努力就等於好聽架

自己出去問下啲街人識唔識個五首歌
一定都係長相

玉蝴蝶/K歌之王好唔過3am霸氣情歌，我大笑咗

廣偉live嚇死人，無氣，咬字唔清好似鬼食泥咁，咁都最男唔係唔屌得下？再講小明，唔跳得，歌藝又唔見得好，d歌無難度，咁都最女唔係唔屌得呀？香港樂壇有今日咁垃圾就係多得樓豬呢d金耳朵捍衛包疪！

香港樂壇一日有樓豬呢類人都無可能去番8090年代時既光輝...

一首歌嘅靈魂係曲
詞寫到幾靚旋律唔好聽就已經係垃圾

已經夠啦咁
有時咁樣已經係一種支持
你唔可以要求個個都會有深度咁聽
支持音樂都有好多種嘅

有好作品 你唔知姐

其實駛撚同班「品味撚」講咁多咩

人地聽啲「寵寵寵」 一句歌詞都聽唔撚明 就覺得乜春都係好音樂

個泡菜妹嚟香港都特登填返首廣東歌嚟唱啦 , 廣東歌點會無存在價值呀 ?

年年淨係識放低一句「邊個嚟架 ? 」「一首都未聽過喎」「哇 好 POP喎」乜柒乜柒

然後就自以為好撚識音樂

人唔笑 狗都吠啦

仲有張敬軒

AGA IS GOODEST

冇左選秀 加上唱歌揾唔到食
自然吸引力細
所以冇人才入行

香港樂壇圈子太細，外國（日，歐）咩類型都有，點鬥？

呢個世界咁大點解要迫自己'優先'支持廣東歌？

好似人唔鍾意本地消費幫襯小店
要去多d旅行去世界各地睇最出名既勝地

更可況聽外國歌easy過你坐飛機咁多

唔係話你今年個班唔好
而係 大佬 廣偉小明衛蘭側田都出左道十幾年
難聽d講句 今年唔係冇左joey eason個d
佢地有銀獎當贏啦
新血先係正路
起碼 eason 學友個d都係選秀出身
比d細既知原來揾到食 有市場
出到一兩個gem咁上下實力
已經又一個新時代啦

請問 廣偉係咩水，十年黎第一次聽呢個名

聽歌唔聽旋律唔聽編曲淨係要聽詞真係笑死。去聽詩睇散文算啦咁

自己樂壇既音樂跟唔上世界既步伐又賴鳩人媚外

岩啊 根本唔關啲歌事

陳柏宇

其實一路都有好多人聽緊廣東歌
聽電台個堆就更加追得貼（我自己亦係）
依度連登即討叱咤post都推左7定8個就知仲係有人識欣賞

一間商舖賣垃圾 賣唔出 話附近居民唔支持地道野

根本個模式轉左。樂壇已死只係主流媒體歌手。

你地最鍾意既四大天王年代
情歌既比例仲高過依家喎

屌你
張學友拎一生一火花嗰時俾人叫退落黎
佢講左句好歌有好報
話葉振棠嗰年出左好歌都應該要拎獎

你班連登仔on99
拎唔拎得獎要睇年資年紀，俾後生
音樂邊係咁計
高質就要俾，李克勤今年的確高質
又唔見你地叫金曲獎唔好俾林憶年 萬芳 伍伯？

唔係講樓上
但有班人總係話而家啲歌得返情歌k歌，悶
以前啲歌好啲，台灣歌都好聽過香港
但問聽乜以前啲歌咁巴閉
原來係愛在深秋，哪有一天不想你、明年今日之類
台灣就聽最長的電影之類

一方面屌k歌一方面又淨係聽k歌
只係盲屌廣東k歌

其實使咩成日嘈，每個人都有佢選擇聽咩歌既權利。唔需要要求人地聽番廣東歌，但求大家學識尊重，少啲互串既post

成日話人廢老
有無聽下首歌係講乜先出黎屌？

十分認同 依家既本地人唔支持本地歌
反而國內人聽本地歌仲多過本地人 真係羞愧死人
個個學生仔就以為聽韓星好型 慢慢將潮流做到好似聽本地就好7

不過最主要都係冇人買碟就冇成本做歌自然少左歌流出市場

今年真係最悶最冇吸引力既一年 我話既

因果調轉哂 有雞先定有蛋先???
不過睇黎應該係小學生 經濟需求都唔明

香港樂壇之死，就係多得音樂界國民教育903，無線新城一向垃撚圾，但佢哋係真小人，903就只係用糖衣包住嘅偽君子！

今年ivana四首都好高質
有幾多人有聽過

香港樂壇係有好作品，但唔多
同d作品真係好工式化
編曲黎黎去去都係鼓結他鋼琴bass大路野
詞又一味情愛追夢之類
可能商業因數令到音樂人唔敢放膽去做

放大啲睇
其實係時代變 主流媒體失效

好歌有好報
唔好同我講咩市場唔市場 好聽嘅歌自自然然可以殺入其他地區
7 8 9 十年代香港歌影視 可以做成風潮唔係簡單一句互聯網未普及咁簡單
好似依家kpop咁(唔討論其質素) 香港人唔識韓文一樣照聽照俾千幾蚊去MAMA
又帶出一樣野 藝術嘅野唔應該先考慮市場口味先去做
好野自然有人欣賞
話香港樂譠已死個啲 希望可以留意下近年D歌
唔係要hard sell廣東歌或自己人應該撐自己人乜乜乜
而係近年本地音樂創作真心有進步同多元左好多
indie, R&B, metal, rap, 唱跳...

以前D歌真係憑吸引力令觀眾聽?
而家D歌少人聽真係純粹無吸引力?

我就覺得傳播媒體唔同左的影響更大
以前網絡唔流行,人人都睇電視聽電台,
咁電視電台播咩歌多,咪咩歌會街知巷問囉
可以話當時係一個觀眾無得揀聽咩歌的年代

但而家已經唔同哂,個個都上網
可以自由選擇睇咩聽咩
但因為選擇太多,包括外國的音樂,
電台無幾多人聽,電視又播死星夢英皇D歌
咁試問今時今日的觀眾唔肯主動搵下有咩香港音樂聽,
咁D歌又點會有人識呢

廣東歌 ,不了

淨係香港呢隻字，呢種文化，已經比單單「好食」更加應該支持。

根本係得啲網民咁激動。
講真作為歌手，見到有個前輩做足30年，由大會堂演奏廳唱到紅日，唱到飛花，唱到高妹，唱到紙牌屋，唱到依家c3po，一直都可以喺樂壇佔重要席位，李克勤今年拎獎，我相信無歌手會唔服。就講tvb，我諗台上4個歌手對李克勤拎獎係鬆一口氣多過睇唔過眼，因為如果唔係佢拎，第日頭條一定係XXX未夠班拎最受歡迎男歌手，然後網上一面倒負評，又話唔公平又話樂壇已死。
運動員都係用盡埋自己最後既體力去完成自己成個體育事業，有無人會叫碧咸好啦要停落黎啦，要讓下啲後輩上位啦，咪又係到佢體力開始下降先會退落黎。有邊個對自己專業熱愛既人唔希望做到自己做唔到既一刻？李克勤佢有佢出歌，係唔掂既youtube都唔會過百萬views，佢無拎大獎個幾年，啲歌係得10幾萬views架咋。同埋聽歌既從來唔係得20歲既年齡層，可能20歲既人鐘意陳柏宇多過李克勤，但問下40歲既人又可能唔同講法。聽歌係所有人既權利，唔單止係年輕人，唔好淨係屈喺網上屈喺自己朋友圈子就覺得某啲歌手就係最受歡迎，某啲歌手拎到就叫霸獎。
我幫人補習個時，啲13-4歲既小妹妹都覺得陳奕迅容祖兒張敬軒係老野，話坤哥林欣彤呢啲先係佢地年代既歌手，其實都係一樣，理性既人唔會覺得前輩歌手拎獎就叫敬老，因為樂壇唔係淨係屬於2-30歲既人。
利申90後

係因為無人支持，因為你班香港人乜撚都踩，咪邊個都做唔到巨星囉。KPOP啲歌咁都做，啲歌手都個個天王巨星啦。你班垃圾幾時先分得清個因果關係？

廣你老母咩
小明又邊撚個呀

講返係人都知嘅名啦你老母閪
懶係野咁屌

其實音樂最重要係有感染力
點解MK上台唱首D詞九唔搭八嘅活著VIVA會成個場咁high
因為有感染力
你睇而家新晉個班上到台好似聽緊人地係k房唱k咁
班老屎忽講得岩架，你上到台就要有台型，你連台型都冇你唱歌唱到識飛都好台下嘅人一樣都係會訓著

所以其實唔怪得kpop歌咁hit，人地嘅歌唔係淨係識洗腦，係你聽唔明佢唱乜鳩都好，但聽完個感覺係舒服嘅

而唔係好似垃圾坤咁聽佢唱左半段就想靜音嘅感覺

老老實實上到台又做到有台型得黎唱歌有感染力嘅
尋晚除左送禮勤、陳柏宇、sup9 monment、MK峰、陳奕迅

屌你老母抵香港樂壇冇得救
啲歌迷都咁撚鳩講埋啲外人唔明嘅名淨係識負皮垃撚圾

老實，方皓玟真係支持唔落，就算我電話有曬佢啲歌，聽過佢音樂會都係咁話，頂盡都真係楊千嬅咁既成績，天后巨星真係未排到佢。反而ginlee呢啲唔紅就真係無乜道理，仲有講唱功既其實欣宜都唔差聲底又好，只係啲人唔係話佢肥就話佢靠老母，講唱作既又有aga，唱功雖然都唔算勁，但有啲似初出道既方皓玟，啲歌無咁大路，首首創作都好高質，唔係話大路作品唔好，但要突圍而出，唔靠唱功就要靠其他野，仲有林欣彤衛蘭都唔多講，一個有技巧一個有靚聲。
就算初出道既容祖兒，又有邊個睇到佢會有巨星嘅感覺，咪又係用情歌派台，一年一兩首跳舞快歌，都紅足十幾年，關啲歌手咩事，係啲聽眾聽歌之前已經有個「點會夠以前好」既心態。

黎明劉華唱live夠唔好啦

香港係主流樂壇死左姐 主流以外大把好野

唔聽香港歌就要比你批鬥

周杰倫當年嘅念佛經曲風都算別樹一格所以彈起得好快
香港近年都難搵呢一類天才

周杰倫唔係大路野?
唔係情歌??

另外香港人幾時鐘意非大路野、非情歌?
想人覺得好聽同認同
唔該整返大路野同情歌
Tonick 咁就岩

系-_-
JPOP世界第一

TVB同英皇兩大毒瘤搞封閉市場就整定廣東歌冇運行
而家去唱K永遠得某啲歌手嘅歌

成日話K POP垃圾
但係你望下人哋咩曲風都係
由玩到爛ge EDM, 到RAP, BOY BAND, 女團再去到基本抒情歌咩都有
起碼人哋個市場夠大, 可以SUPPORT到佢哋咩都試

但係你望返香港
RAP你又話農夫個啲唔係RAP
LMF你又話佢成班呃飯食

男女組合呢?
SHINE你哋又話咪又係SELL 樣
SWING又話個樣都唔吸引
係呢兩年真係無咩新組合先回望以前原來咁好

從來香港都唔係聽歌架喇
大家係度扮咩恨鐵不成鋼啫
唔見你哋早幾年話張繼聰同ERIC KWOK 啲歌紅唔起好唔抵?

香港樂壇已死

其實講真聽歌呢d喜好咁主觀
我覺得順耳 舒服就會聽落去架啦
廣東歌俾唔到我都冇辦法架

網絡呢樣野同時係俾左個相對公平既平台呢
要紅一首歌其實比以前更易
就算你話比唔上歐美日韓
會唔會依家咁既境況啊大佬
有時係揾成年一首紅到街知巷聞都難啊

仲有一樣野
HIT既幾時係要聽眾主動揾而紅
當你要發展到咁
啫係已經走向小眾化
咁真係唔死都難

利申 唔聽廣東歌嘅無資格評論香港樂壇已死與否

樓主仲未識遊戲規矩

得唔得獎唔係睇好唔好睇

係睇邊個老闆識做

播放率，好聽就會播多d? 少年你太年輕了

男金女金，你睇下人地既後台先啦

電單車就唔駛講

送禮勤多謝邊個，你就知內裡係咩玩法

千嬅除咗至尊外咩獎都拎過，都叫咁嘅成績

好多人唔太知道支持本土文化嘅重要性係邊
本土文化空虛嘅結果就係易俾蝗文化入侵

尼采話齋 羅馬興盛時從不需要哲學

所以喺爭論香港樂壇是否已死嘅呢一刻
其實等同已死
興盛嘅時候根本無需爭拗

有返咁上下年紀既通常都係覺得舊歌好聽架啦
嗰個年代咪又大把罐頭歌, 情歌
但唔該呢班人放開你隻耳仔, 聽下而家既歌
聽完你唔like既咪算
冇話一定要你鍾意

我自己都係聽住嗰堆情歌大
但人會變, 聽咗咁多年之後開始唔想再聽罐頭歌
的確呢一兩年既廣東歌係比之前有起息咗

k pop 個d 好多都係洗腦歌 容易記 好唔好聽真係見人見智 我自己都有聽 但唔會去睇佢歌詞 因為好多都無咩意思
香港歌 玩押韻 有隱喻 而且歌手既實力都唔少係好過韓國 但係就係輸在首歌唔夠洗腦 易記 就無咩人記得 唔一定係無聽過 係聽過但過一排就唱唔出嚟 所以都無咩人記得
韓國歌令你容易記得佢 你唔洗點用腦去聽歌
但有時間既等落嚟去聽 欣賞一啲高質既歌慢慢去感受 歌手既唱功 作詞作曲既心血 其實香港仲好唔少既好野係度 無奈只係比香港即食文化累死
當然唔係話k pop 全部都好差 但大紅大熱既團有唔少係咁囉

聽歌淨係識聽唱功?
咁你不如去聽蝗國比賽啦, 個個都巨肺咁9叫好勁架

當然唱功係其中一樣好重要既野
但首曲呢, 編曲呢, 歌詞呢?

四大天王盛世時,除左學友,有邊個有唱功?

其實方皓玟係紅果3首同一個歌路啫,但佢本身出D歌的歌路幾廣
異流, Dt'z it,Common Sense呢D都好獨特

垃圾就認啦

以前真係都仲好d

而家死哂都唔願面對現實

其實黎明96年後係唱到好勁，96年前係正常，係嗰次走音得太離譜
劉華喺佢嘅音域裡面正正常常水準？
郭富城唱快歌跳舞算冇唱功？

最主要係香港歌手唱功令香港人冇晒安全感， 人地一聽啲live，哇唱到就黎走音咁，我講緊係大多數新人同近10年嘅歌手（當然會有啲有唱功保證），令佢地定形左香港歌手依家好撚廢，搞到冇乜意慾再搵黎聽，佢地原本香港歌手基本期望係唱得正常唔走音，但事實係大多數唱得[唔穩定，再加埋搵其他國家歌易左，令呢啲原本聽香港歌嘅香港人走去聽kpop 歐美

點解要逼人鍾意
根本冇新意係事實 大部分歌都同一格式
全部intro一9樣
chord progression已經懶到聽少少都估到之後係點

大佬呀 而家係2018年 我點知而家首歌可以流傳到十年

你拎首今年既歌去同d舊歌比 當然舊歌做到你所講既流傳

好多多年前既歌 有邊個估到今日都會有人提
用呢點去否定而家既歌係無用

我最近聽返廣東歌 都聽到唔再係前幾年情歌泛濫既情況

我可以好肯定咁答你

唱live廢唔係得香港歌手先會係咁

紅如taylor swift 最初出道唱live一樣好差
呢方面要練要大家支持

韓星唔講啦 直得播碟咪咀都有
但呢點大家又唔去屌
成日覺得外國月圓特別圓

呢幾年多左高質唱作歌手

講起韓國d geeeeegeeeegeeee
teeeeeteeeeeeteeeeee
yeeeeeeeeeeyeeeeeeeeee

咁叫高質

我覺得Night Without you 正D
Aga

香港樂壇玩marketing, 罐頭歌有咩值得咁認真

曾經真係好廣，但近排真係睇到佢為迎合聽眾出好多同一個歌路既野，我電話都仲係有wont you stand, lady copy個期既歌，當然迎合聽眾都係為搵食，唔通真係明知做咩會紅都唔做咩，但佢本身唱功都唔係扎實個批，如果再一直行勵志style，真係唔會行得耐，愛之深責之切，聽過佢最有特色既時侯，依家聽到佢作啲標語式既歌，真係希望佢紅左之後，可以作多啲以前既歌，咁就好啦

其實真係好簡單
你係好聽既，你係吸引既，高質既
我鳩衝去聽啦大佬呀

咁重點係你真係唔掂嘛

其實你哋個邏輯係咪錯左？唔係因為我哋唔支持，所以樂壇以死。相反個樂壇唔掂，首歌唔得所以我哋先唔支持呀大佬。

有時唔係一句有心做就無敵，你估我地真係無聽過最近d歌？你係唔得就唔得，唔係你無試過，你係差人幾皮就真係差人幾皮。

點解自己唔去改善，反而仲怪聽眾唔支持？

好曲：啲詞垃圾9唔搭8
好詞：屌你不如去聽詩啦
好曲好詞：屌又係情歌
好曲好詞非情歌：屌又唱埋晒啲pop野
好曲好詞非情歌非pop：屌聽都未聽過 又唔知唱乜鳩 嘈喧巴閉
泡菜垃圾歌：嘩啲女好好j呀

不了

有幾多人真係會選擇聽廣東歌 ? 會追新歌黎聽 ?

同意樓主所講 我去唱k 朋友們唱的都是舊既廣東歌 我唔係話唔好聽 但當我唱新歌的時候 係冇人聽過 講到韓國新歌就個個熱烈討論 就連家人都係崇韓 每日返到屋企都聽到kpop

廣東歌最特別我覺得係份詞 香港人一定睇得明 雖則唔係首首份詞都好 但總有會令你感動有同感

發現近年一啲歌手好耐蒲頭 突然出返黎都可以吸引返香港人黎聽廣東歌 好似早排e kids 吳浩康呢啲 衞蘭 側田 at 17

所以廣東歌未死哂既 我仲係好期待beyond有日重組 雖然都應該冇呢個時候

sorry for 9up 有錯勿diu

喺頁底貼多次

香港人聽歌態度
好曲：啲詞垃圾9唔搭8
好詞：屌你不如去聽詩啦
好曲好詞：屌又係情歌
好曲好詞非情歌：屌又唱埋晒啲pop野
好曲好詞非情歌非pop：屌聽都未聽過 又唔知唱乜鳩 嘈喧巴閉
泡菜垃圾歌：嘩啲女好好j呀

咁真係低質嘛，連廣偉都有人吹奏，仲唔係低質

咁你真係無聽
因為今年真係有好歌
或者你係聽最hit果D跟風人聽你又聽
係就唔好衝出黎柒

K歌都有分質素 同埋都好睇係唱嗰個人嘅功力 唔通twins啲k歌可以同容祖兒啲k歌相提並論？ 淨係唱功同技巧都差一大截啦 明年今日同最長的電影唔高質過而家嗰啲咩dear jane三部曲呀長相廝守霸氣情歌嗰啲？ 如果你覺得差唔多質素 咁我建議閣下去驗下耳啦 係好聽嘅 歌手係有咁上下功力嘅 就算係pop 係k歌都大把人爭住去聽啦

你聽過周杰倫幾多首歌呀傻西 係咪聽過幾首告白氣球 七里香就衝出嚟柒嗰啲智障呀 佢唔係大路野嘅歌一日掟一首出黎都夠掟到2019年啦 自己淨係聽過人地啲情歌 大路野就話人地得呢啲歌 同嗰啲話eason 學友淨係識唱pop 唱情歌嘅人一樣咁撚柒

其實係得fans先聽過歌手既非pop歌，根本好多人唔係鐘意音樂，淨係鐘意某某歌手，平時係睇歌手聽歌，自己鐘意既歌手就咩都聽，唔鐘意既就淨係聽過某幾首派台，或者傳唱度最高既幾首。當然無人要你聽曬所有人既所有歌，但未聽過就唔好亂批評啦，仲當正自己音樂人

你少鳩人Kpop撚之時，有無暸解過人地泡國嘅多樣化，主流引d毒男毒女kpop之餘，仲有hip-hop edm同其他其他，
香港樂壇困死左d思想守舊嘅人到呀，即係果d屌d老鬼阻住地球轉又話舊不如新嘅人度呀，即係你呀樓主

香港樂壇其實有d少好歌
但mkt做得真係唔好，主流媒體宣傳力唔夠，出左新歌根本都冇人知

最好笑係班弱智聽眾一邊嗌住樂壇己死,一邊走去投埋D MK叫春罐頭歌

香港唔係冇你講果D多元化

只不過大部份香港人睇到係香港人做就放大個缺點, 而外國人做就放大個優點, 思想守舊嘅人點只樓主一個

心聲

我有時真係唔明，點解香港人要恥笑自己人既創作呢？
舉個例莊冬昕有隻歌叫「今晚打老虎」，無錯係膠膠地，但係佢根本係參考住kpop ge 做法黎做
點解kpop 做就成功，自己人做就俾人恥笑呢？

9成人聽KPOP唔明歌詞, 幾尷尬幾無厘頭咪當純音樂咁un

到用番中文/廣東話3歌詞聽得明咪響度屌「d詞亂鳩咁黎」同埋「香港人跟住做好柒」

其實最悲既係, 叫香港人去學外國多元化既係香港人, 但到最後一定係拎番外國野踩番你香港野

無撚有錯

係...睇下hyuna首ice cream，根本就係韓國版既食軟雪糕 但一億點撃同42萬like

香港歌其實可以好多元化，奈何只係有班聽都唔願聽就屌既皇帝係度先搞到咁摺

都係個句，你支持佢偶像就唔該俾錢付出，擺人上神枱但人地搵唔到食，最後點會留低。

呢個真，一隻cd 真係唔貴，真係支持既就應該付出下

利申︰ivana, hins 既碟都有買，supper 周爸，kay 就買齊itunes 版

咁泫雅出名呀嘛
外國人都識 你點同港星比？

正如 psy 尻歌都過千萬 無難度啦

不過講真
泫雅唱咩我就唔識聽
但佢跳舞堅勁係事實

你如果用港星比
你話邊個跳舞有佢個level?

敢問你係睇歌定聽歌？

照你既邏輯莫札特應該一世都唔夠巴哈

Cartoon Pop 就垃圾

其實你個諗法咪就係點解香港既野 (唔只音樂) 死梗既原因

講緊A, 你又用B黎比, 好啦A/B都贏你就講外國野多人識d

咁輸撚硬嫁wo仲駛比?

如果要分得咁開
咁郭富城可以收皮啦

你聽對你愛不完
唔睇跳舞會點？

你聽唱這歌 Generation Next
唔睇跳舞會點？

所以咪無人話郭富城識唱歌囉

你見個個都淨係話郭富城跳舞勁咋麻

你用跳舞同唱歌比 點比？

泫雅唱咩我就唔識聽，睇到呢句都唔洗睇落去 樂壇呀，音樂呀
幾億點撃我都唔覺得香港歌手可以做到，起碼呢個環境暫時做唔到。但講緊既係點解人地唱icecream，就會有人話跳舞好勁，條女好索，到香港人做類似既野就話歌詞on9，係垃圾，其實莊冬昕都叫曲編監包辦呀，係歌詞離譜姐。
放大人地既好，放大香港人既差，香港人最叻，我都覺得食軟雪糕係好on9，但我會用同一個標準聽韓文歌，因為我係聽緊歌。

唱歌同跳舞 從來都分唔開

你係唱歌勁到 唔需要靠跳舞
咁你有無王菲個層次？

好啦 你唱歌唔夠好聽 咁有無跳舞落苦功？
勁歌熱舞 一樣可以殺出一條血路

如果唱功平庸
跳舞又唔勁
點紅？

Creativity take courage
廣東歌十首九首都係情歌
好似TVB啲劇淨係target師奶咁

但係郭富城廣東歌咁多人聽
咁多人支持 做埋四大天王

就証明跳舞係成功的因素之一
亦可以吸引到一班鍾意勁歌熱舞的人 去聽廣東歌

試問宜家 邊個可以好似郭富城咁又唱又跳？

咪玩啦，你擺明無聽廣東歌，你睇下琴晚十大有幾多首情歌先講啦

都唔知有乜好鬧
音樂所謂分高低咪又係用你心入面把尺
個個諗法感受唔同口同鼻拗

泫雅個case係把聲同d詞趕客

然後你就淨抽個跳舞出黎講, 呢d咪上面講左既人地就放大優點, 香港既就放大缺點囉

點解你唔講話就係因為廣東歌唔掂先追kpop？
以前jpop咪又係紅到癲 但廣東歌咪一樣咁多人聽
以前勁歌 咤叱 真係好有代表性 唔係依家連劇集主題曲都拎獎拎到手軟 質素下降到一個點時 好難再支持

勁歌不嬲都係電視歌頒獎典禮
其實廢話黎，十大係計播放數
TVB緊係播得多電視歌同星夢D歌
所以宜家勁歌都加到20首
咤叱撚有電視歌

如果你淨講歌, 請問kpop果班團團團有幾多係唱live唔係咪咀

講歌, 邊個把聲又係好?

講歌, 邊首詞又係好?

果d所謂紅出國際既kpop歌全部都係無限loop一句/姨姨哦哦, 好老實我都特登去上網search下d歌詞究竟講乜, 結果係仲衰過ekids

要紅唔係單睇唱功同識唔識跳舞
五月天咁紅,
但阿信唱功不嬲唔係好,佢地又唔會跳舞

事實人地係成功
唔係我講

你都識講 佢把聲唔ok
咁點解咁多人鍾意聽同睇佢？
有一部份人係盲支持
但唔會一億人 幾千萬人都on9 掛？

香港廣東歌要進步
就更加應該去虛心學習人地的優點
強化自己的缺點

固步自封
怨歌迷 崇洋 崇日韓係無意思

就係會

我又唔見得假使世界原來不像你預期有幾好喎

同意

所以我只會話
唱歌 跳舞都係成功因素之一
但唔係全部
亦唔應該完全否定

簡單講 外國既月亮特別圓已經解釋哂

你咁講我無說話好講

你最勁 得未？

咁點解咁多人鍾意聽同睇佢？

我答你, 跳既舞意淫

韓國女團十隊中八隊都係賣呢樣, 用黎試高清電視的確唔錯

呢D方法香港唔會WORK, 因為婦團會屌

唔係絕對

九十年代 二千年代
我有聽英文歌
有聽日文歌
有聽國語歌
但同樣有聽廣東歌

但宜家
真係sorry

正解啦
努力做默默做 做d新款垃圾出黎 點樣支持落去
唔係你努力做 用心做 就一定做得好架

成班垃圾

講靚聲唱功
張敬軒 側田 衛蘭 甚至老餅李克勤

呢堆都唱得好好
點解一樣紅唔起？
問題就係班聽眾果到
香港聽眾 偶像派一定受歡迎過實力派
變左睇歌

呢樣野已經係唔健康

Kpop就正正食中偶像派呢條水

On9樓主講嗰堆人都上到一線就證明香港樂壇已死啦

泡菜狗整啲垃圾部隊鍋成班港豬又衝去食
又係點解呢

其實追kpop / cartoon pop D人都係為左J女女 J大隻仔啫
你估真係J歌詞咩
不過其實呢樣野係無問題嘅
但係唔好因為你自己J開 kpop就踩廣東歌囖

我覺得香港樂壇宜家無一個有公信力既頒獎禮己經要注定失敗
香港樂壇衰落, 大台真係功不可沒

連登仔：結果唔啱心水=無公信力

有咩聽眾就有咩音樂
根本香港就好少人聽D偏門嘅音樂，淨係識大路廣東情歌
玩果班想玩想教育，但上面d水喉要即食嘅野
結果因為大家都要食飯所以都係玩返情歌算

Kpop要造神拜偶像一回事

最慘係班腦粉拜偶拜之餘仲要走黎踩其他音樂, 好心啦kpop係sell官能刺激, 唔好以為係啦威紅到全世界就等於連d歌都係好

又係印象派聽眾
無聽過就話廣東歌得情歌乜乜乜

講緊cantopop 死因又走去講kpop點垃圾
次次同類嘅post一定會有你呢啲傻鳩
夠大撚把毒撚聽akb lovelive idol master呢啲垃圾歌唔撚聽canto 啦
俾下意見？

樓主啲行文咁似林海峰既？ 好尷尬...

呢頭笑鳩啲港女食泡狗部隊鍋扮上菜
嗰頭就對班泡菜整容雞係咁J
呢啲咁嘅所謂樂迷 唔屌你屌邊個呀

唔係唔夠 係根本無平台
以前有tvb可以幫歌手增加曝光
而家tvb玩封殺 電視唔播歌手新歌
咁自然少左觀眾認識新歌
如果班歌手可以上勁歌金曲宣傳
起碼有時廣告會播到幾秒佢哋d歌
所以tvb係其中一個原因害死樂壇

又會話你知支那就要整死香港娛樂圈咩

lovelive idol master 果d 咪 cartoon pop囖 卡通片歌
btw 我卡通片歌廣東歌都有聽，我覺得音樂無界根本無衝突
都會聽英文rap battle 果D
因為中意一種語言嘅歌而去歧視其他語言嘅歌其實好反智

Kpop撚踩其他音樂？
點睇都係日式毒撚日日入韓撚post挑機啦
自己聽自己嘅唔撚得
見人地kpop洗腦歌紅到多港女聽就唔撚gur
係要踩底人地去抬高自己品味
明明自己都係聽緊lovelive akb打緊call

你搞清楚, 係有人拎kpop出黎比黎話cantopop垃圾先

你係咪玩野個個禮拜日都有勁歌金曲咖啦
大把新人上去唱，你唔睇唔代表無
當然星夢果班自己友就緊係多D啦

你自己碌番上去睇下係邊個踩邊個先啦柒頭

唔係條撚友拎kpop出黎講做咩會講kpop d 垃圾呀? 好得閒呀?

岩，上面九萬幾人話以前d廣東歌街知巷聞啊，唔識特登去聽都識唱啊，就話而家d廣東歌唔夠街知巷聞係垃圾啊，其實所謂街知巷聞咪就係班人睇tvb聽到首歌咪街知巷聞囉，唔通靠咩巴士地鐵旺中boutique仔播歌咩

我講緊你上面條垃圾啦
毒撚最鍾意反嫁啦

我梗係有睇先咁講
你自己數吓有幾多歌手係無得上去宣傳

btw 雖然無聽開，但係太陽果首 eyes nose lips 真係幾正

有無留意陳柏宇最尾段說話
下年留俾其他歌手攞 等佢地講自己故事
你睇下艾辛拎咗幾多年女金？
903幾時俾過機會其他女歌手講自己的故事？
如果唱片公司霸獎佔的責任有40%的話
咁903佔的責任有50%

而家嘅歌手無左以前天王天后果種壓台感

903 都冇埋，應該更唔會有機會上台講野

呢個用kpop踩cantopop有幾多個呀
平日啲踩韓post同留言你又扮睇唔撚到呀？

眼耳口鼻 da啞呀～～

際遇嘅野好難講
星夢嘅咪多D機會上勁歌
但係星夢要唱電視歌，雖然有得分勁歌豬肉獎但係會比人睇唔起

英皇華納嘅咪多D機會係903度播
但係要英皇華納賞識你又係難D

RTHK就唔知
997 wfc

你個名，陳穎恩唱廣東話架咩

所以成日話唔睇tvb，但最靠tvb去認識歌手既就係香港人 得閒睇個頒獎禮就話香港樂壇已死，我反而覺得開始百花齊放啦，由有aga ginlee jw林欣彤衛蘭開始。係咪真係要賺大錢先叫香港樂壇成功，係咪要捧出啲天王天后先唔叫樂壇已死。
成日話人地外地歌手點叻，我就無聽過一個歌手係由外地紅返本地，所有地方都係由本土捧起先，香港人連自己都踩自己人，跟住又話因為香港人無實力所以捧唔落，根本香港仲有大把有實力過喺香港以外紅既歌手。唔係話去到咩梅艷芳張學友level，但要比較外地既，得罪講句，suppermoment真係差過五月天咩？不過無所謂既，你有你愛韓國台灣日本歐美樂壇，但就唔洗再講咩樂壇已死，大把人仲聽緊廣東歌。

容祖兒係真係實力霸獎喎，無咩好講
如果張學友唔淡出，佢一樣可以霸翻十幾年
屌打就係屌打，有咩問題

禮勤錯了嗎?

其實我每日都會聽903 接觸好多新廣東歌 聽下聽下又覺得幾好聽
其實香港人小左接觸廣東歌 cctvb又合約問題唔播邊個邊個 電台又小左人接觸 上網d人又接觸多d泡菜同外國歌
其實香港都有唔小好歌
不過無疑香港歌手係無之前既咁犀利

十鳩幾年冇聽過廣東歌

電視又唔播 又唔賣廣告

邊度可以聽到

電台

好撚憎電台 d DJ圍威喂 小圈子 又造作

方皓玟首歌真係唔好聽⋯⋯

我響呢個post討論cantopop, 大大隻kpop走入黎嘈, 喂我唔屌佢屌邊個?

其實屌廣東歌只得情歌既人都係先入為主...停左係EASON K歌果個年代...
不過情歌做主流全世界都係...唔明有咩好屌...
大把勵志非愛情向既...只係你班粉皮接觸面無以前咁多先屌...
TVB又唔播...電台你又唔撚聽...
上網又無咩媒介可以好似電視接觸好多唔同類型既聽眾...
又一味祟外...只係一路屌屌屌...
屌完又唔俾機會人...又要話自己香港人...
香港文化俾你班得個屌字既仆街搞彎晒啦

pop又好情歌又好idol又好
做出黎既係D聽完/睇完幾次都冇路人會記得住既野
唔係追開 會有人有心理你?

人地電台時間係錢來
DJ有個人傾向都好正常
DJ揀歌個口味都決定左佢個節目質素
加埋唔知幾時開始D人當903係中立評審機構...
人地商業機構肯俾錢播多D好正路姐...
佢個頒獎禮其實係MAKE NOISE姐...希望多D唱片公司俾錢PLUG佢地D歌...
流行曲本身就係要多人聽...咁903用DJ播放率來做評審準則亦都合理呀...
唔通走去評佢音準有無走音...D詞靚唔靚咩ON99

其實廢話黎，如果dj無個人口味
24小時做call in 都得啦
洗乜要dj，請幾個社工就得
咁不如去聽am783啦

講技巧衛蘭好佢
講live gin lee穩過佢

淨係講唱方面都唔多人挑戰到
係睇下ginlee點
講唱方面我覺得鄧小巧都有機但相對太小眾
同埋第2年明類無第1年出黎o個陣咁大回響
雖然d歌都仲好有性格同好聽....

但除左喱d「舊媒體」之外真係爭個網絡大台就真.....
起碼現在既網台都唔多會講香港歌...

衞蘭復出 同 gin lee 都係呢兩年嘅事
今年joey淡出無歌咪到衛蘭發圍囖
真係唔抵無女金嘅其實得一個，謝安琪
好可惜果陣容祖兒仲係全盛期

以前廣東歌當道 耳濡目染下咪個個都記得
而家到底係啲歌唔好聽定係無人聽無人播所以先搞到咁?我就覺得係後者囉

好似野佬咁
如果唔識佢地既其實真係無方法搵佢地既歌黎聽
佢地d歌好撚正囉,齋聽歌名都笑啦,著襪浸溫泉,夫目前飯,唔紅有原因咁

不過tvb係仆街嘅，寧願cut左個女歌手獎都唔比其他人

講技巧衛蘭好過容 咩技巧先，轉下音adlib下衛蘭係好掂，但飄架喎成把聲，連control住把聲既技巧都弱過容好多 十幾年fan都係咁話

不過衛蘭我覺得都係近幾年先叫唱好左
但我覺得都未到唱贏容祖兒既程度

on9

挨十年有回報就識話欣賞
送禮條垃圾挨左幾十先有多少豬肉分下, 你又唔欣賞下

野佬都係903我先識
屌香港樂壇班仆街一定係聽埋晒D垃圾K歌型又唔知UP MUD春既KPOP
祟外就祟外...唔好用香港樂壇來托高你地D垃圾口味...

極其量咪可能用/睇joox 既show d人因為見到阿叔咪會認識野佬(不過又會引伸唔鐘意joox係支那野既人會少個方式去認識佢地....)
但除此之外其實真係好難有d關鍵字去「發掘」無咁主流既野....

垃圾

笑死人咩，雞容冇十大冇hit 歌照拎女金，落棺單嘢又係肉肉酸酸，咁都叫實力霸獎，唔好講咩唱唔唱功，應該係鬥作品好壞，搶人女金唔只一次，根本鬥公司科水足唔足

但香港樂壇嘅黃金時間真係過左
以前嘅歌星真係一粒星
有台型有實力又有影響力
時代真係唔同左架喇

霸獎係公司意思,但亦都反映其他歌手。
商台一向做法都係推快d新人,咁做法有得有唔得,得既好似eason Kay 咪讚佢有眼光,但失敗都有一大堆

弱智先會追k-pop

4大天王算得係啲乜，佢地啲歌九成都係垃圾口水歌，一味情情搭搭，咪又係食住當年個環境先紅得起，計我話佢地而家出道就真係含撚都唔掂

寫埋啲歌九唔撚搭八緊係冇人支持喇

香港歌d曲真係好垃圾
聽唔落

根本太多人聽都未聽過就盲反廣東歌
話廣東歌多數係情歌嗰D更加得啖笑
呢幾年最hit嗰D好多都根本唔係情歌
謝安琪囍帖街 獨家村 山林道
eason任我行 陀飛輪
欣宜首女神 坤哥首百姓
李克勤之前首花落誰家 今年首失魂記
社會、家庭、環保、保育、審美觀、人生哲理咩題材都有

根本就算香港主流樂壇都大把高質嘢
譬如啱啱呢年王菀之呢首曲詞唱同埋MV都係藝術品級水準
話香港樂壇已死嗰班唔好話俾錢買歌啦
有無試過click入去嘗試聽下？

係好聽嘅根本唔使講咁多

李克勤仲有首嫲嫲

再偏D既有之前o係音樂蜂眾籌過既黃靖

探戈

變壞

How to Disappear

有別於一般既ROCK
編曲豐富同風格自成一家
17年叱吒樂壇都有去架,但無獎之嗎

但商台都唔多節目上到,我知既就上過黃智聰同健吾既節目
大台就唔使講啦

啱呀 佢既非情歌仲有《活著為求什麼》、《二十四城記》、《天水圍城》、《一個都不能少》呢堆 我只係講最hit嗰D

其實努力最多值得人尊重，支唔支持又喺另一樣嘢，都喺嗰句，個人認為只有好作品先值得支持

陳僖儀死左之後都冇乜點聽廣東新歌

要講你首霸氣情歌,成個感覺都比唔上政協首相依為命,政協果首好似獎都冇

認同

啱呀
但你睇下送禮係另外個post比人踩到

只做壟斷而唔做百花齊放

幸好連登係小眾

多數都係冇

反得李克勤既都唔荒聽得多廣東歌
睇下Facebook個班所謂歌迷 又屌人地老屎忽 又屌人生人霸死地 都痴撚線
佢真係勁在每一個年代都有作品代表到自己

以前樂壇係多人支持所以越黎越多好歌, 定係因為多好歌所以多人支持?

極小眾

好既音樂係歷久常新既

話佢唔幫後生既，唔講遙遠到來到今天帶起王伊汶，合久必婚帶左陳苑淇
近少少，講2009 年，佢有隻碟叫today special
當年係邀請左唔同既唱作歌手為佢作曲，當中包括連登最愛既方大同，側田，張敬軒
咁叫無幫到後輩咩？

你都on9

咩撚野叫爭獎？

你年齡歧視

佢唔係唔靚

只係無錢捧自己

你睇欣宜

欣宜唱得好？

我屌你老母

呢句真

香港音樂盲淨係聽歌詞架咋

講真,觀眾願意買飛睇你演唱,有人買你碟聽你歌係最真,呢班人明天紅館開四場show,唔內部扣起好多都未必爆到,送禮千嬅祖兒隨時開十一二場即爆。

呢一樣真係可以解釋

我認為係約7、8年前廣東歌開始出現弱勢，個時TVB同四大唱片鬧翻，大約一半歌手冇地方去有效率宣傳搞到應該照計劃上位嘅冇得上全部企哂係度，雖然當時都有唱片歌手放歌上youtube，但當時點擊率有三十萬當你已經贏咗，例子：年度之歌，09年出，雖然當時都係好熱門，但依家2018年你睇到先約一百八十萬點擊率，你可想已知當時個點擊率係有幾多？

係13年個時和解左先開始解凍，歌手慢慢有個大台去宣傳同埋網上平台慢慢學習到點有效去利用。所以先可以將翻啲下一任做星計劃繼續，所以先有你所講嘅暗星出返哂黎囉。

例子：以陳柏宇首霸氣情歌2017年出都已經約一百三十萬點擊率

睇討論就知好多人仲執著係歌詞題材
覺得少D"情歌" 樂壇就翻生 多D"情歌"就係死快D
唔怪得知方大同都要死撚走

咁撚排斥大路野拓咩真係
始終都唔明既係堆大路情歌K歌POP MUSIC個堆
係最多人鐘意個市場自然係傾斜佢地咁玩
做大左個餅先有餅碎俾其他冇咁主流既食
不過家陣呢層俾人食得七七八八

有時都真係明點解呢到吹奏得既
多數都唔多做得起

獨醒撚

想聽咩咪聽咩 咩都為香港諗先香港行先 你成世人都好撚得明閒？

香港最大問題係啲人成日鬧邊個邊個唱mk歌 首歌一紅就mk歌 講真第時就算metal呢類音樂變成主流都好 只要多人鍾意就會被變成mk歌

隱你老母個世

你咪番去聽垃圾kpop囉
唔洗聽詞最岩你

呢樣真,反而原來好多國內人識MLA,因為佢地唱過吉野家,但我好肯定有班香港人連MLA都無聽過,更加唔好講觸執毛嗰D獨立歌手

算啦,佢第一年攞男金加至尊都無得講,係有D覺得側田好唔抵姐,碟又無,男金又無

而家首首歌都情情塔塔啦歌詞仲垃圾過以前，tonick 以前玩pop punk 口語歌，而家咪情情塔塔歌。4大天王算d乜？你而家搵個攞獎既去唱張學友啲歌睇下唱成點，俾一年時間佢地準備都唱唔到個水準

其實我覺得香港樂壇係走錯方向多，音樂種類太窄

發覺近年香港人鐘意聽既多數都係rock

認真小明唱live真係麻麻，定得我一個咁諗？我會認為真正嘅巨星係會有巨星嘅風彩，唔係連歌手基本嘅唱歌都搞唔掂咁

話香港來來去去得情歌嗰啲究竟有冇聽過香港嘅歌架？
呢幾年最紅嗰堆歌根本好多非情歌
山林道、陀飛輪、任我行、苦瓜、愛得太遲講人生哲理；
獨家村、家明、最好的時刻、雞蛋與羔羊、你們的幸福、斯德哥爾摩情人、六月飛霜、主旋律講政治；
天水圍城、二十四城記、百姓講社會；
嫲嫲、失魂記講親情；
囍帖街、龍鬚糖講保育、講情懷
燕尾蝶、花落誰家、七百年後講環保；
女神講審美觀；
根本咩題材都有

話咁重視歌詞不如讀詩嗰D更加離譜
唔重視歌詞不如聽純音樂啦

根本曲、詞、編、唱、MV一樣咁重要

作曲方面我唔覺得香港真係咁差
王菀之嗰D都試左好多新曲風
AGA又將R&B曲風帶左入廣東歌
就算主流pop song, K歌風格都有好多好聽既旋律，點解pop就一定係差？

根本近年非情歌比例已經遠高於以前
要講情歌泛濫
其他明明係香港樂壇最輝煌果陣先係最泛濫
成日用情歌泛濫呢個point黎踩其實踩緊既係以前

其實講咁撚耐仲見D人只係識斟酌情歌唔情歌
就知同香港人講音樂係嘥口水

踩多兩腳個班就話黎黎去去都係情歌
捧個班就話依家多左歌講社會題材 樂壇就返生

我上面已經舉撚左個例 方大同 9成詞都係"情情塔塔" 但有咩問題?
人地音樂一樣做到野出黎 亞洲R&B/soul 玩得最好唔係佢仲有邊個?
有人即刻衝出黎柒 屌鳩我叫我返去聽kpop
喂大佬得罪講句kpop 係9成垃圾 但淨返有1成野你依家個香港主流樂壇係做唔到出黎

事實上唔單止R&B
大把genre 主流野又好 indie又好 band又好
無論歐美定亞洲 D歌詞咪一樣9成"情情塔塔"野
你估全世界個個都咁撚hardcore 日日咁撚多野屌?

一味將依家堆倒模canto-pop定性做情歌K歌
歌詞改下題材 又或者編曲acoustic d/用下band 就話創新
結果咪就係音樂種類窄過處女
有時拎返2000年左右 人瑞華星個期D歌黎聽 又或者黎天王(雷頌德)個堆電音
當年D野仲大膽過你依家多多聲

明明05個期樂壇4小強+淫kay 對成個香港既音樂好撚大衝擊
但搞搞下幾個都收山/半收山
聽歌個D又變返永遠淨係識討論唱live好唔好聽/歌詞係咪情歌
有自己style個D 繼續彈唔起
一係好似ToNick/Dear Jane咁
我咪放長雙眼睇下aga 係比大眾樂迷欣賞先 定放棄自己

另外要講indie既 我想反問下有邊個地方係可以冇mainstream而又做得起indie?

根本情唔情歌都唔關樂壇興衰事啦
D人咁鍾意聽日韓唔通又真係好清楚人地講乜咩
愛情呢D恆常既題材
最易引起人共鳴
自然就會成為比例最多既題材
根本古今中外都係咁
如果情歌泛濫就導致樂壇收皮
咁香港樂壇好早就收左啦
以呢個標準睇應該依家興盛過以前添

佢唱live真係麻麻
但係佢今年個演唱會唱得好好 吾知點解今次又衰番

仲好講?
王菀之首留白比人屌到唔知似乜
比你係音樂人仲敢唔敢搞咁多野呀

仲敢講王菀之?
首留白比人屌到唔知似乜
比你係音樂人都唔敢再搞咁多野啦
一陣連飯都冇得開

以為前一個留言send唔到 sorry

事實上香港而家無論歌詞題材定係曲風都係多元化過以前 只係有班人聽都未聽就一口咬定歌詞淨係得情歌 曲風淨係得K歌
歌詞題材多元化左唔會令樂壇即刻返生 但起碼係一件好事 畀聽眾多D選擇
外國/方大同一樣係得情歌唔代表得情歌就係好
我同意曲風/編曲係重要 係應該更多元化 但係咁樣唔代表歌詞唔重要

俾人踩唔代表首歌本身/歌手本身/香港樂壇本身低質既
你最多話香港聽眾低質唔肯接受新曲風
事實上要聽眾接受新事物係需要時間
我見王菀之都無氣餒 繼續創作 今年首突然一生人都幾正

成日話 d廣東歌好聽就會去聽架啦 嗰d人，有幾多會主動去留意？淨係主動留意泡菜或者其他國家，有廣東歌好聽你都唔會知架喎

歌詞唔係唔重要 但依家唔係文學鑑賞
帶到作品既感覺/意念出黎已經夠
你首歌做到好藝術性 文字咪多D花樣
你首歌玩味重 唔通又搭D直接批判社會既詞上去?

既無需要否定情歌 亦唔係只要歌詞係非情歌就代表好/有新意
情歌都可以有好多角度 唔係下下都係三角戀講故事
失戀生不如死叫春都有好多種叫法

我都唔會排斥情歌既
只不過覺得多D題材會更加好姐
好同意情歌可以有好多唔同角度寫 寫得有新意
譬如坤哥最新首《孝順》
黃偉文用母子關係比喻男女關係幾有新意
不過連登仔逢坤哥必反...又一定聽都唔肯聽

事實係只有多D留白呢類作品先會帶到依家個樂壇走向前
突然一生人係好 但咪一樣留左係廣東歌個框入面
你班樂迷唔欣賞 接受唔到 唔緊要 仲要笑鳩人踩人
成個風氣唔鼓勵創新 然後又推返個波比D歌手

其實ivana d 偏鋒既歌仲正，新既有離遊記
係香港主流入面只有佢handle 到

李克勤得罪左妳呀 屌妳老母

幸好ivana 唔係好理外間既批評，堅持住做佢喜歡既音樂

跟本好多人本身睇低香港歌 覺得聽外文歌就高人一等 廣東歌連試聽都唔試

當年 恭石良 張敬軒 方大同 胡琳 個d妳又唔識欣賞
妳講個d我真係唔識
利申 鄭秀文x派對開始買碟

胡琳又J得又唱得都冇人欣賞

講到尾 文化問題
依家年輕人覺得廣東歌係7 人地韓風外國係型
所以少人接觸少人試 加上網上下載出現
跟本冇人買碟 唱片公司少收益
更加唔會有人好想投資錢係音樂人身上
講到尾 講左咁多頁 望下盲反撚 跟本係唔想支持一尾踩
試下你個仔唱歌 唱得唔好你 會唔會咁講
試下你個女作曲 會唔會話好難聽 最源頭係本土人冇支持本土意識
所以講落去真係哂氣

PS:其實音樂唔洗想得太深入 不管K唔K歌都好
音樂就係要好聽只要好聽就有人支持
有D懶係高尚唔聽K歌既人 絕對遠遠少於支持K歌既人

胡琳又J得又唱得都冇人欣賞
因為佢唔係唱倒模canto-pop

Yat Ding

講真，離遊記，水百合，留白，該死的快樂，畫意……呢系列既偏鋒歌
我諗唔到香港除左ivana，有邊個主流歌手（唔好講男女，一唔一線）係可以handle 到

克勤冇錯
係咁啱佢出道紅嗰陣撞正四大天王
呢個獎 係佢應得嘅！只係遲咗好多年

ps. 聽克勤嘅歌長大的九十後

佢都灰機啦
係叱吒台講：多謝你地連冇人播嘅歌都肯播

鄧小巧、王嘉儀、Serrini上年真係J到我出血
仲有新生代Aga、Gin Lee
加上中生代林二汶、盧凱彤、岑寧兒、方皓玟
05一代王菀之、謝安琪、衞蘭

其實當今香港樂壇女聲一啲都唔弱囉

期待Kay 同Juno撞倒啲新嘢出嚟

希望係問世style 而唔係addendum style

希望佢仍然會繼續做好既歌

呢幾年香港band sound有番d起色喎

李克勤，不枉我支持咗佢咁多年，佢係絕對值得攞獎，唔存在咩爭唔爭獎，有能者居之

方珈(Angel)絲打果然不乏精準評論，好似棠哥咁，如果佢而家又遇到一首好的電視劇主題曲，我一定訓身支持，可惜就係無

真心一問有無本地band玩prog rock 或 prog metal?

王傑啲歌秒晒上面嗰啲

胡琳我真心欣賞既 但紅唔起 只可以聽佢翻唱人地歌多

Qollision

講聲講唱功 克勤係好好

無計 班反廣東歌既到底真係有留意香港樂壇？
呢幾年都開始轉型唔再一味情情愛愛
又有幾多個留意到

你聽其他國家唔緊要 但無必要咁樣雙重標準
上面用kpop為例
笑廣東歌詞係九唔搭八亂咁作 但留意返kpop咪又係一樣
笑廣東歌情歌泛濫 其實kpop都係差唔多（唔識韓文但有d有翻譯）

廣東話就係原罪

香港樂壇淨係得k歌 k歌同情歌
你睇下其他地方 edm hiphop rnb百花齊放
係香港出首edm？不了 會俾人笑係洗腦歌

香港人唔知點解好唔支持本土出品
成日踩低自己抬高人地

香港樂壇搞到如斯田地 聽眾都係有份造成

黃子華都拎過出黎笑

而家d人係睇歌定聽歌？

個個迷d偶像派 甚至為左奉紅佢就不停宣傳 買獎等等

實力派無人問津

講唱歌好聽既 克勤 側田 張敬軒 衛蘭

呢堆有幾多紅得起？

道理同d人硬係要講幾句英文或某d字講英文一樣

要令自己與眾不同

香港人就係咁，以唔識中文、唔識廣東話為榮；識中文、識講廣東話為恥 總之，淨係識得講英文就係上流人士，識得中文、識講廣東話就係低端人口，賤過地底泥

側田一紅dd，就放大人光頭
張敬軒一紅dd，就放大人gay
衛蘭一紅dd，就俾黎明話肥加放入雪櫃

其實唔止與眾不同，而係有好多人覺得，識得講廣東話同識用中文係一種劣質行為，係好低賤，係垃圾

其實每種音樂都有唔同巿場
整體巿場大就算係一少撮人聽都養得起繼續創作
整體巿場細非主流就做唔到落去

留意返其實 edm hiphop rnb都係主流野黎

中肯 佢地都做唔到偶像派

死因

巿場大個主流咪闊
巿場細個主流咪窄囉
幾多米煮幾多人食啫

yes 最新首《離遊記》真係好正
曲詞編唱MV都係藝術品level
所以香港樂壇根本不斷有新既高質作品
話香港樂壇已死嗰D根本無留意香港樂壇

垃圾藝人

edm一定係好?好難聽wo又冇深度

歌種太少，大部分都係情歌
音樂發展唔夠 太單調，首首歌都淨係得基本打band嘅樂器，外國果d都起碼混合多種樂器，提琴電子樂器之類

所以咪日日diu人媚外囉🙁明明自己啲曲係垃圾

未必 睇寫成點
三十年前Raidas首《傳說》已經好多電子音樂元素
旋律 編曲中西合璧得黎好好聽
加埋夕爺神級歌詞 簡直係神作
而家外國好多EDM就真係無深度喇

係，其實用心係youtube 碌下，香港歌真係有好多好好聽既歌

就係放眼世界先知
好多都係垃圾
因為冠上外國之名就直接upgrade
香港d歌真係未去到地底泥

美國啲trash pop

無追曬成個post，純粹講下個人感覺。我覺得談樂壇發展可以唯物少少，從經濟發展水平去睇，可以講係經濟大環境迷失導致文化發展迷失、經濟失去活力導致文化發展失去活力。

宏觀啲睇，八、九十年代係東亞經濟、文化全盛時期，日本「世界第一」、台灣「錢淹腳目」、香港「魚翅撈飯」，同時港日台三地音樂以至影視文化都係百花齊放、人才輩出，日本仲有美空雲雀、台灣仲有鄧麗君、香港仲有陳百強羅文張國榮梅艷芳黃霑，譚伯上日本紅白唱廣東歌、張國榮上東京歌謠祭同森進一合唱、香港明星去韓國登台拍廣告，香港嘅歌唱、曲、詞俱優，根本極盛。

九七金融風暴前後成個東北亞經濟繁榮冧檔，社會動盪不安、人心浮動，日本陷入迷失、台灣沉醉「小確幸」、香港人開始頹，喪失經濟自信與活力導致社會氣氛低沉，連帶無埋文化自信與活力，啲嘢就開始走下坡。後來大陸經濟崛起，做乜都要顧「大陸市場」，就開始更加沉淪、無特色，淨講電影，依家邊夠膽再拍《表姐你好嘢》、《國產凌凌漆》？

無㗎啦，一切都回不去了。

當年係時勢造英雄 定英雄造時勢呢

有二百負皮

淨係睇到成功果 1個% 死左幾多你唔知

我覺得係時勢造英雄多，無經濟繁榮同豐裕嘅物質生活支持，就好難喺精神文化層面上有所追求同發展

無得救 香港人鍾意乜撚都屌
咩歌手都比你地搵到d野黎屌

其實媒介唔同左 好多野已經無得比

尤其係互聯網真係差好遠 以前得電視+cd 業界經營模式好單一 全世界都一樣

香港電視多人睇既 日本請佢上去就搞掂 最緊要係唔驚人無睇 因為你根本無選擇

今時今日所有觀眾都係自由 你可以上youtube 上twitch 你唔鐘意港日可以聽死歐美

歌手做起左 拎埋xxxxx獎 都可能只係小範圍小地區 唔可能再咁有影響力

diu 師兄講中晒心聲
d人成日diu人聽外國歌
你老味睇下人地既genre同曲啦
仲係到講歌詞

shape of you歌詞直頭屎咪又全世界loop

人地要聽張學友九十年代個啲口水歌架，個啲先叫好歌吖嘛

好簡單因為有一班差聽眾

1. 唔識分歌手嘅質素
好多宜家嘅歌手最基本用聲都搞唔掂
搞到唱歌高不成 低不就
唔識唱混聲區吓吓就直接假音 但又唱得難聽
又冇氣唱到扯哂蝦咁
但呢d咁嘅人都仍然有一大班fans
所以更加唔洗講情感果d
Eason joey算係宜家呢代歌手入面做得比較好
所以真係抵佢地紅十幾年嘅

2. 歌曲質素參差
歌冇乜深度同意義 範圍太窄 黎黎去去講拍拖
同埋唔知係咪廣東話d詞難填啦 或者宜家d填詞人hea
好多歌都係塞字啱音就算
但個重點係 首歌係冇主題 d詞散收收
eg 你話《單車》都話借單車講同老豆感情呀
嘩屌咩越難越愛d詞完全一陣柒味 feel到係夾硬塞冇主題
更加唔好講有深度同啟發性嘅歌

3. 以為多人聽=質素高
太多小學雞on99跟風

btw其實宜家唔支持先係好事
起碼開始覺醒香港樂壇係有幾咁差

利申：聽開英文 但宜家英文歌都越黎越差 紅得起都係d sex嘅歌

見到啲o靚仔學埋啲台灣歌手深情款款瞇埋眼
係唔係都濫用吱起個假音
以為自己唱得好好聽

至於英文歌 以前呢啲歌靚到

點解宜家首首都濫用性感鬼妹 一堆嘈的商業音樂
結果短時間好多人聽 但熱潮過咗冇令人想回味的感覺
近年最大路又真係好聽 我諗係see you again

歌詞問題無辦法，黃霑都死咗啦

舊時詞人啲文筆真係好啲，譚伯首《珍重》就係黃霑填嘅，水平高幾多

迷入癡癡深洞 迷在心的冰凍
迷途是我背起幽幽夢
留下是告別唇印 濃烈卻不可再親
望風再講一聲珍重
別了今宵情人明夜不再吻
然後你像幻象伴我心中
沒法解釋為何唇上一次次
隨著我每次每次心跳動 珍重
人迷入癡癡幽夢
唇隨著每次而痛
每一聲輕輕說出珍重

有冇諗過係你自己冇留意過

邊個黎

香港你幾時會見到依d音樂類型係主流 稍為非主流少少都已經接受唔到香港人

愈難愈愛果d就算數啦 電視劇洗腦歌 同kpop洗腦歌一樣

廣東歌都有唔少非愛情既歌
但往往最紅既都係情歌

2000年頭都還好 直至最近啲歌愈來愈悶 老實講有啲ching講得岩 台型都冇學咩人唱歌 某啲所謂歌手連live都唱到冇氣 音樂仲大過佢個voice 咁叫唱歌咩 長相廝守好聽又如何 恆仔唱歌都係冇氣既 成日話香港人唔支持香港人 就算唔好講韓國 日本 老一輩都寧願聽大陸歌啦

利申:kpop撚

又話歌詞差 黎黎去去講拍拖？...上面話作曲編曲曲風窄完全認同
歌詞方面根本香港歌詞題材之闊、歌詞深度全世界數一數二

貼多次：

話香港來來去去得情歌嗰啲究竟有冇聽過香港嘅歌架？
呢幾年最紅嗰堆歌根本好多非情歌
山林道、陀飛輪、任我行、苦瓜、愛得太遲講人生哲理；
獨家村、家明、最好的時刻、雞蛋與羔羊、你們的幸福、斯德哥爾摩情人、六月飛霜、主旋律講政治；
天水圍城、二十四城記、百姓講社會；
嫲嫲、失魂記講親情；
囍帖街、龍鬚糖講保育、講情懷
燕尾蝶、花落誰家、七百年後講環保；
女神講審美觀；
根本咩題材都有

其實情歌未必係樂壇一沉不起既因素
80年代情歌既比率未必小過今日
流行歌手入面譚伯陳百強張國榮既情歌比重 最起碼都有60-70%

而家d人話樂壇已死除左因為外來文化衝擊
仲係同舊時輝煌相比下既結果

80年代情歌一樣多
但勝在係個新舊交替 百花齊放時期
果時年輕一輩聽情歌 流行曲 所以譚張梅陳興起 仲連帶其他如鐘鎮濤 呂方 蔡楓華
老小小果一輩聽電視劇主題曲 所以關正傑 羅文呢d老派歌手 依然毫不遜色
仲有林子祥 許冠傑各有特色
加上幾乎無外來對手 香港自然獨領風騒

而家香港年輕市場比韓歐美食左一大部分 （其實只係風水輪流轉，當年香港都係咁樣輸出文化，可能當年韓國人都不停屌9韓國樂壇已死）

老一輩對表象不及八九十年代輝煌的樂壇自然嗤之以鼻

仲有作詞問題 呢個真係新不如舊
黃盧鄭三大詞人加上林振強林敏聰
任一個擺到今日樂壇都好尾機
求其搵首鄭國江既情歌都砌低現今大部分情歌
雖然好似黃霑話其實上一代填詞都有好多問題 但整體質素都比現今好

曲風方面
單論情歌
而家樂壇好似個風格黎黎去去都差唔多 個個mv又係差唔多
個模式聽落一式一樣 我唔知點講 有冇明白既人解釋下

以前個人風格比較強烈 同係情歌 唔同人有唔同style

其實話宜家廣東歌高質果d
有冇聽開外國果d?!
唔係講hit到街知巷聞果d落club歌
咩despacito, shape of you果d
真係有意思高質嘅：viva la Vida, 21guns, the edge of glory, every rose has its thorn, mad world, dust in the wind...

仲有一樣好重要嘅嘢係好多香港歌手都真係幾垃圾
一首歌紅唔紅得起 其實好睇唱果個
雖然我唔聽Kpop 但老實講唔好為屌而屌
紅果d人地話哂都做左練習生幾年
日日練唱歌跳舞 就算live係齋跳我覺得都正常
呢個世界邊有咁多MJ?! 就算聽佢地live淨唱歌
唔少都唱得唔錯 起碼我覺得好過大部分宜家嘅香港歌手先
唔識唱唔識跳 同一個普通喺k房唱歌嘅人冇咩分別

廣你老母咩
小明又邊撚個呀

講返係人都知嘅名啦你老母閪
懶係野咁屌

屌你老母抵香港樂壇冇得救
啲歌迷都咁撚鳩講埋啲外人唔明嘅名淨係識負皮垃撚圾

其實當然好多歌都係抄或都改返來，王菲都只不過抄撚人嘅垃圾

講垃圾 外國就係垃圾咩

唔記得邊個講過 : "香港得娛樂圈. 無樂壇"

呢一兩年聽廣東歌係多左幾首，但論唱功香港新人真係不值一提，我唔評論佢地之後會唔會有進步，但以同期比華語樂壇，JJ 唱功完全贏晒，論曲風jay 雖然呢幾年唔知做乜鳩，但都完勝大部分香港歌

好似係家駒

其實好簡單,話自己好愛香港音樂既,過去幾年洗過幾多錢係香港音樂度?呢d錢有幾多會流入造歌既人手上?

樂迷改善左自己聽人唔係聽歌既態度先啦

陳奕迅出既就一定係好歌咩
Twins就一定爛咩
百花齊放絕對要包埋偶像派
仲睇到咩容祖兒d k歌比twins既好？
係呀，丟架飲歌比晒杜麗莎唱升值十倍tim

討論既永遠都係live惦唔惦？
惦就等於歌好？
係既話張學友後期唔會flop到咁，仲出一生一火花呢d歌
香港唔係無唱得既人，但係一個歌星紅唔紅
始終都係睇歌同睇佢個image成件事
其實一個歌手如果係unique既，唱出來既聲音音樂係只此一家
佢就有生存價值，樂壇真係唔須要有另一個容祖兒另一個陳奕迅
你出去走返轉歌唱比賽真係大把唱得之人，而家唱緊back vocal
大部分唱功都勁過前面個個，so?

一係就要歌詞好好，
喂喂，歐美大把lalala baby baby ohohoho
王菲都係度吟唱d唔知乜柒野
雖然果陣我老豆老母都diu到上天，但佢地50幾歲唔怪佢地，接受能力低d
但d高登連登仔都diu 啦啦士多啤梨蘋果橙，
最好下下林夕填晒d佛學入去，教晒你學曉人生道理
咁首歌一定好好聽啦

睇下kkbox youtube itune 最多人聽咩歌
咪又係ballad 易上口易唱易明易發洩易代入
從來都係，八十年代到而家都係
王菲都要出償還給自己的情書去交功課，
你問下路人最鍾意聽佢咩歌，咪就係呢堆
謝安琪都要做首鍾無艷，跑出黎都要靠囍帖街
唔存在乜野情歌殺死樂壇

樂迷鍾意聽live show鍾意聽歌繼續搵到佢地既天地
而家場地仲比以前多左，入場門檻低左，麥花臣/star hall多show到

要返去8090年代無可能，但唔關歌手歌曲質素事
個個年代係做星既年代，大家娛樂唔多，無互聯網，做就星同人既距離
加上香港經濟好，娛樂事業蓬勃
接受音樂比較單向，電視台電台比咩歌你聽咪聽lor
而家你接觸其他音樂易到爆啦

其實台灣咪又係suffer緊，大星去晒大陸搵食
唔係做導師就唱口水歌
不過人地聽歌真係深入d live show文化成熟d

聽香港歌唔聽indie不如咪撚聽啦你地

其實係成個香港倒退緊啦
包括流行文化

音樂只係一個社會既投影